---
title: Сбор данных с трекеров | point.navi.cc
---

# Получение данных с трекеров

* TOC
{:toc}

Данный блок не относится к API сервера.
Для сбора данных на сервере может быть отведена отдельная точка входа `http://point.newgps.navi.cc/`.

Трекеры обладают ограниченной поддержкой HTTP протокола, и поэтому могут не устанавливать необходимые заголовки.
В частности [GPS](bingps/) данные передаются в бинарном виде, но заголовок `Content-Type: application/octet-stream` не будет задан.

Основные параметры запросов передаются в адресной строке

    POST /bingps?imei=763834964724634&vout=12500&vin=4250

Данные запросов и ответ передаются в текстовом виде, разделенные переводом строки `\r` `\n`.

Трекеры не поддерживают chunk-кодирование ответа, поэтому сервер передает ответ в бинарном виде. Будет установлен заголовок `Content-Type: application/octet-stream`.

## Дополнительные команды

На любой запрос трекера сервер может передавать специальные команды. Команда следует перед обычным ответом.

Перечень специальных ответов сервера:

| Сообщение     | Описание
|:-------------:|:---------
| CONFIGUP      | Требуется обновление конфигурации.
| FWUPDATE      | Требуется обновление внутреннего программного обеспечения.
| ALARM_CONFIRM | Подтверждение получения сигнала тревоги оператором.
| ALARM_CANCEL  | Отбой тревоги оператором

<%= headers 200, "Content-Type" => "application/octet-stream" %>
<pre class="codeline">
CONFIGUP
BINGPS: OK
</pre>

При некоторых ошибках, сервер может возвращать ответ с кодом 200.

<%= headers 200, "Content-Type" => "application/octet-stream" %>
<pre class="codeline">
BINGPS: CRCERROR
</pre>


